\input{preamble}

\begin{document}
	\includecourse

	\section{Des semelles en caoutchouc}%
	\label{sec:des_semelles_en_caoutchouc}

	\subsection{Calculer votre résistance $R$ entre une main et le sol}%

	On assimile le corps humain à 5 résistances : deux sur les bras, deux sur les jambes,
	une sur le tronc

	On a $R=\frac{1}{\gamma}\frac{l}{S}$ 

	Les longueurs sont estimées.

	\begin{align*}
		R_{bras}&=\frac{1}{0.2}\frac{0.6}{\pi ( 0.05 )^2} = \SI{380}{\ohm}\\
		R_{tronc}&= \frac{1}{0.2} \frac{0.6}{\pi 0.2^2} = \SI{24}{\ohm}\\
		R_{jambe}&= \frac{1}{0.2} \frac{1}{\pi ( 0.1 )^2} = \SI{160}{\ohm} \\
		R_{eq, jambes}&= \SI{80}{\ohm}\\
		R_{tot}&= \SI{500}{\ohm}
	\end{align*}

	On représente les semelles par un rectangle $0.01 \times 0.01 \times 0.3$ m.

	On a $S=\SI{0.03}{\meter^2}$ 

	\begin{align*}
		R_{semelle}&= \frac{1}{10^{-10}} \frac{0.01}{0.03}= \SI{3.3E9}{\ohm}\\
		R_{eq,semelle}&= \SI{1.6E9}{\ohm}
	\end{align*}

	\subsection{$R$ faible ?}%
	
	Oui, la semelle a une résistance bien plus grande

	\subsection{Sphère chargée}%
	\label{sub:sphere_chargee}
	
	On a $V=\SI{300}{\kilo\volt}, R=\SI{30}{\centi\meter}$

	$\frac{Q}{\Delta V}= C, C = \SI{33}{\pico\farad}, Q=\SI{30}{\micro\coulomb}$

	$V=RI$ donc $I=\SI{0.18}{\milli\ampere}$

	$Q$ : charge sur la sphère
	\begin{align*}
		-i &= \frac{dQ}{dt}\\
		\iff -\int_{Q_0}^{0} dq&=\int_{0}^{t} i dt\\ 
		\iff Q_0 &= it\\
		\iff& t = \SI{0.06}{\second}
	\end{align*}

	\section{Ligne téléphonique}%
	\label{sec:ligne_telephonique}
	
	\begin{align*}
		\normevec{ v_d } &= \frac{q_e \tau}{m_e} \normevec{ E }\\
						 &= \SI{0.2}{\milli\meter\per\second}\\
		\vec{ v_d }&= \mu \vec{ E }, \mu = \frac{q_e \tau}{m_e}
	\end{align*}

	\section{Puissance et énergie dans un condensateur}%
	\label{sec:puissance_et_energie_dans_un_condensateur}
	
	$Q_1$ charge à l'intérieur de $S$.
	\begin{align*}
		\underbrace{\oint_S \vec{ J } \vec{ n } dS}_{-I} &= -\frac{dQ_1}{dt} =
		-\frac{d}{dt}\int_V \rho_v
	\end{align*}
	\begin{align*}
		\normevec{ J }=\frac{I}{S}
	\end{align*}
	\begin{align*}
		&\int_V div \vec{ J } dV = - \int_V \frac{\partial \rho_v}{\partial t}dV
		\implies& div \vec{ J }+\frac{\partial \rho_v}{\partial t}=0
	\end{align*}
	On a : $U_e$ énergie emmagasinée par la capacité
	\begin{align*}
		I &= \frac{dQ}{dt}, Q= CV, \frac{dQ}{dt}=c \frac{dV}{dt} \\
		P &= VI=V c \frac{dV}{dt} \\
		U_e &= \int_{0}^{t} Pdt  \\
			&= \int_{V( 0 )}^{V( t )} c V \frac{dV}{\cancel{ dt }} \cancel{ dt } \\
			&= \intval{ \frac{1}{2}cV^2 }{ V( 0 ) }{ V( t ) } \\
		\infty	&= \frac{1}{2}cV^2
	\end{align*}
	\begin{align*}
		&div \vec{ J }+ \frac{\partial \rho_v}{\partial t}=0\\
		&\vec{ J }= \sigma \vec{ E }\\
		\implies&\sigma div \vec{ E } + \frac{\partial \rho_v}{\partial t}=0\\
		\implies&div \vec{ E }=\frac{\rho_v}{\epsilon_0}
		\shortintertext{On a :}
		& \oint_S \vec{ E }\hat{n}dS = \int_V \frac{\rho_v dV}{\epsilon_0}\\
		\shortintertext{C'est à dire :}
		&\int_V dv \vec{ E }dV = \int_V \frac{\rho_v}{\epsilon_0} dV\\
		\donc& \sigma \frac{\rho_v}{\epsilon_0}=-\frac{\partial \rho_v}{\partial t}\\
		\iff& \int_{0}^{t} \frac{\sigma}{\epsilon_0}dt = - \int_{\rho_v( 0 )}^{\rho_v( t )}
		\frac{d\rho_v}{\rho_v}\\
		&\frac{\sigma t}{\epsilon_0} = -\intval{ \ln(\rho_v) }{ \rho_v( 0 ) }{ \rho_v( t )
		}=-\ln\left(\frac{\rho_v( t )}{\rho_v( 0 )}\right)\\
		\implies& -\frac{\sigma t}{\epsilon_0} = \ln(\frac{\rho_v( t )}{\rho_v\left( 0
		\right)})\\
		\implies& e^{-\frac{\sigma t}{\epsilon_0}}=\frac{\rho_v( t )}{\rho_v( 0 )}\\
		\implies& \rho_v( t )=\rho_v( 0 ) e^{-\frac{t}{t_r}}, t_r =
		\frac{\sigma}{\epsilon_0}
	\end{align*}
\end{document}
